【伊朗油輪】若港府准靠岸 美警告制裁港 葉劉淑儀：未必需跟從

路透社報道指，一艘裝滿伊朗石油的運油輪「Pacific Bravo」正駛往本港，報道引述一名不具名美國高官警告，若任何人為油輪提供服務，會違反對伊朗制裁決議，警告香港當局需阻止油輪靠岸。

由於美國今次是單方面退出《伊朗核協議》，意味制裁措施並不屬聯合國決議，曾任保安局局長的行政會議成員葉劉淑儀直言，若制裁措施在聯合國協議範圍之外，香港未必需要跟從。

研究國際關係的香港教育大學國際教育學系客席講師黃偉國認為，中美兩國目前關係緊張，加上香港政府因修訂《逃犯條例》面臨一定政治壓力，認為倘港府最終容許油輪靠岸，會令香港「翻唔到轉頭」，又指美國政府或會透過修改《美國－香港政策法》來達到的「制裁」目的。

美國總統特朗普於2018年5月宣布，美國退出2015年簽訂的《伊朗核協議》。在2018年8月和11月，分兩輪恢復對伊朗實施全面制裁，不過同年11月5日，美國公布制裁豁免名單，允許中國、印度、日本、韓國及土耳其等8個國家及地區，繼續進口伊朗石油6個月，不受禁令影響。惟今年5月，特朗普宣布不會再對任何伊朗石油進口國給予豁免。

中美貿易磨擦近期不斷升溫，香港近日突然因伊朗石油捲入地緣政治爭議。路透社報道指，一艘裝滿伊朗石油的運油輪「Pacific Bravo」正駛往本港，報道引述一名不具名美國高官警告，若任何人為油輪提供服務，會違反對伊朗制裁決議，警告香港當局需阻止油輪靠岸。

研究國際關係的黃偉國指出，自從美國與香港建立商業和貿易交流至今，美國仍未試過制裁香港，他認為事件將會為中美關係和香港政府，加添不明朗因素。

他解釋，目前中美兩國關係緊張，兩國貿易衝突已演化成為國家安全，中國不論作出任何資金轉移、科技轉移的行為，美國都會視為小動作。他認為若香港不容許該油輪靠岸，可緩和目前中美緊張氣氛。不過他指倘港府最終容許油輪靠岸，形容會令香港「翻唔到轉頭」。

至於美國可如何透過甚麼辦法制裁香港，他指美國政府或會透過修改《美國－香港政策法》來達到的「制裁」目的。他特別提到香港郵政早前已宣布應美國政府要求，所有從本港寄往美國的郵件（小型及大型信件除外），必須於投寄前提交電子報關資料，否則不可寄到美國，措施將於6月1日起實施。他指美國懲罰香港本身已經開始，若改動《美國－香港政策法》，美國從香港撤資，對香港民主和經濟將造成直接打擊。

葉劉淑儀指出，若美國制裁伊朗是根據聯合國協議，香港立法會基本上也同意，香港政府亦需要跟從；若制裁措施在聯合國協議範圍之外，香港未必需要跟從。

你咪唔好跟囉

唔好跟啦 大家就係想睇你地唔跟

葉劉short咗？
定想伏柒婆
狗咬狗骨

水鳩柒婆

今次我撐葉劉
支持歡迎佢入港

支持油輪泊岸，全香港攬炒
大中華膠丫拿，香港唔應該獨立丫拿

邊個碼頭停 邊個官員落order批
一定受制裁
以後冇得用歐美銀行wor 諗清楚先講

好多花生

呢條醜婦根本就係想香港死
自己大把錢，隨時拍下屎忽就走人

葉瘤真焦土

批貨係呀爺既,小狗們就算死都要接

//曾任保安局局長的行政會議成員葉劉淑儀直言，若制裁措施在聯合國協議範圍之外，香港未必需要跟從//

係無問題呀，不過美國講明會單邊制裁你囉
到時你咪睇下聯合國有無用囉

一名不具名美國高官警告，若任何人為油輪提供服務，會違反對伊朗制裁決議，警告香港當局需阻止油輪靠岸。

有無連登仔以個人名義去協助該油輪
等大美國制裁我地小香港

係個位官員同埋佢家屬都唔得
金融服務出入境全部都受影響

禁民族黨都違聯合國人權公約啦

好呀，跟就係港奸走狗賣蟈賊

唔好"未必需跟從"la~
直接唔撚好跟從得唔得

D錢將來被凍結

哩鑊睇下香港奶唔奶美國果邊了

洗鬼香港政策法咩 , 邊個官批入港就直接制裁邊個官

人地係美國制裁你

有話聯合國制裁你咩

用下腦

g持禁運香港

比佢入黎啦 我地背算祖國 有咩驚？

唔好跟
叫銀行唔好同美國佬報逃稅
反洗黑錢
睇下會點

翻譯成英文send去駐美大使館啦

千其唔好跟！呢鑊撐你呀柒婆！

柒咁多次都唔差在啦

日期：6月9日（日）
集合地點：銅鑼灣東角道
時間：下午2時30分集合，3時正起步
遊行路線：銅鑼灣東角道遊行至金鐘添美道立法會

最好俾佢泊啦
洗驚美帝?

搵個ca仔食左去

花生

就係想睇你唔跟

佢明顯想柒婆犯錯，過幾年佢未上位選特首囉

呢排咩事 亂到

禁止港人入歐洲及美國境內

支持呀
越大鑊越快樂

柒婆：係孽瘤條仆街講架咋，制裁佢好喇，唔關我事架

求下你比佢泊岸

食屎都未必會死，不如葉瘤都食一舊

香港
大家學好普通話未?
新疆官員講過唔識講普通話,唔識睇簡體字係無人權

葉劉呢啲垃圾都做到司長,真係覺得悲哀

/他特別提到香港郵政早前已宣布應美國政府要求，所有從本港寄往美國的郵件（小型及大型信件除外），必須於投寄前提交電子報關資料，否則不可寄到美國，措施將於6月1日起實施。/

之前唔係有人解釋過不嬲都要咩係轉左要全英文

利申：唔係好記得詳細係點

條仆街自己想死就死啦，咪撚拉埋香港人陪你一齊死

撤資 禁運
打爆個樓市

葉瘤繼續助攻

佢想坐呢個三煞位好耐嫁啦

葉劉最近咩事
樣樣都第一時間出嚟潑火

唔好意思，我係隻狗毑嘅主人，
隻狗天生有嚴重智障，樣又柒，
連做配種狗都無狗肯屌，
點都好啦，我整咗你最鐘意食嘅狗糧
希望你喺出面發夠狗瘟，會返嚟食

之前就話人地叫美帝取消關係法係賣港焦土
而家自己就可以唔跟
個龍門呢

你真係當自己玉皇大帝

干預美國內政

帶埋五星旗，紫驚旗，紅底白字banner熱列歡迎

真係仆街黎 以前嬲佢仆街d後生仔

低級紅 / 高級黑

明顯伏佢啦

G持 德政

呢舗唔跟！ 大唔到！

搵人提一提葉瘤佢柒到甩轆，貿易戰都係聯合國以外架

神助攻

其實美國咁講就已經預你唔跟

佢個女留完學就夠膽鳩up

支持唔跟，搞大佢

又幫美國起機？

決定入之前話我知，等我取消銀行戶口拎晒美元出嚟先

家陣美國話事定聯合國話事？試下唔跟

雜種想平平穩穩做皇帝
你班仆街係咁攪事

犯呢個錯過幾年委任市長啦 仲選乜鳩

想接林鄭棒掛
今次過唔過面好
林鄭都唔會連任了

呢次我撐孽瘤

專登講到應該要唔跟咁
搞到7婆跟本來要跟嘅規矩好似好廢
好心計

真焦土
Accelerationism FTW

千其唔好跟

美軍來了我帶路

廢老要刷存在感。
同啲港女咩事都po IG一樣

真。焦土派

當年都係葉劉團結港人推倒23條立法

其實葉劉先係英國留低嘅地雷

全部都係焦土派

政府放行嘅話 侵會唔會柯打凍結政府擺喺西方銀行啲錢㗎？

千祈唔好跟 twitter見

佢恨做特首恨到出汁啦
借啲意想搞9 777
又刷鞋刷到可以照鏡咁濟
想下屆翻佢牌子俾佢做特首

香港d 9品芝麻官、2打6 真係大支野到，由林鄭到葉劉都串撚到，唔屌柒你就以為自己好威，自鳴得意，等到人地搞柒你就肯撚定會哭喪咁款，仲要所有人同你一齊受罪，你以為自己香港有乜咁巴屎閉，一個市長黎咋屌你老母

feel到中國開始4面受敵

佢先醒，而家唔奶共，d錢凍結得更快
而家仲有時間比佢匯走d錢

香港 如果被美國制裁，會點？

無錯，反正鑊就777揹，佢都唔洗上身，佢食緊個粒花生大粒到夠佢食過世

成班怨婦小學雞咁係度鬥氣把撚咩

隻船入嚟一定要搵帶水，帶水個邊無人上船會點

我呢鋪撐葉劉玩焦土！

Btw 有無銀行巴打，如果做kyc記得睇清楚葉劉有無做啲有關sanction野，記住佢話唔跟

紅底黃字

終於有藉口了

無膽，唔想跟就唔好跟，咩叫未必，仲想同Carrie爭位坐

撐葉劉!
愛香港!

女人更

得番俄羅斯貴油/伊朗
唔比佢入境 大陸d車諗住用咩行

同人一樣 食草

女人更年期係咁 由其係掌權嗰啲

啱啊
你以為中国要驚美國呢個自稱世界警察嘅國家咩
中国人比人笑足咁多年東亞病夫, 係時候要硬起來唔應該要屈服美國霸權

俄羅斯重有污糟油可以揀wo
大把choice

支持

好呀好呀

係俄羅斯髒油

香港都唔係第一日俾油制裁國家上次先輸畀北韓
做愛國生意你估有得選

一定要堅持啊
如果唔係我冇機會幫美軍帶路

千祈唔好縮呀, 縮沙正衰仔, 成世抬唔起頭

我都想睇你唔好跟

有冇人知架船幾時到???

各位連登仔今次要撐葉劉啦！

第一次支持政府

come on 唔好怯呀

根本唔需要聽美帝枝笛

聯合國

其實佢落後咗國際形勢幾耐，香港啲官冇人識國際政治都幾大鑊

Sir,come come this way follow me

搵人拉banner 歡迎

連歐洲都唔夠膽香港老幾呀

又要拆彈

打算自成一國又直係唔洗跟既

香港班女政客大部分都係類似慈禧咁自大又on9

唔好跟囉
制裁你咋嘛

泊完岸再炸堆佢
Fat fat

葉劉又想香港死

隻油輪幾時到香港 想迎接佢地

佢全句係「未必需要跟」
個「未必」真係對佢句廢話起畫龍點精作用
葉劉都未必需要放棄做慰安婦

係呀，其實美國佬冇權要你一定跟
只不過你唔跟就會有後果咁解

我代表全體連登囝全力支持伊朗油靠近香港海岸

侵侵好小氣㗎

最好就唔好跟

呢鋪真係大件事
美國係咪ｓｅｎｓｅ到有大事發生

燒熊隻鑊加油加酒爆炒

逢美必反

伊朗助攻

支那大把油啦
驚撚咩，亮劍同美帝打啦

香港極大機會係戰場，睇邊個撳掣先

想助攻加上位

柒婆唔好跟呀
跟就死全家

估唔到香港終於真係要黎到手持午餐肉就有閪屌既日子．．．

中共既擦鞋狗又衝晒出黎。一陣主人認衰仔俾人劏黎賠罪就好笑

洗唔洗揾埋周溶,傅振中班人組團歡迎隻船入港

犯美國者, 雖遠必誅
I am ready

憎777憎到死啦佢

隻輪原來係共產黨

驚死唔去，大條道理咁幫手踩多幾腳